 10:50, 19 февраля 2019
Сброс Су-30МКИ западных бомб показали навидео
@IAF_MCC / Twitter Индийский многоцелевой истребитель Су-30МКИ во время учений Vayu Shakti 2019, проходящих в феврале на полигоне Похран в штате Раджастхан (Индия), продемонстрировал сброс бомб с лазерным наведением Griffin LGB (Laser Guided Bomb). Соответствующий ролик опубликован ВВС в Twitter.Материалы по теме00:08 —  9 августа 2018Дорогой пролетПочему Россия рискует остаться без Су-57 и «Арматы»Griffin LGB, по заявлению разработчика, израильской компании Israel Aerospace Industries, повышает точность американских неуправляемых авиабомб, в частности, Mark 82, Mark 83 и Mark 84. По словам производителя, круговое вероятное отклонение боеприпаса, использующего данную систему, уменьшается до пяти метров.В настоящее время в распоряжении ВВС Индии имеется около 250 единиц Су-30МКИ. Первые самолеты страна получила от России в 2004 году. Индия владеет лицензией на производство Су-30МКИ на своей территории.

